蒙古民眾捐馬匹、珠寶、存款 助國家還265億元債務

蒙古民眾捐馬匹、珠寶、存款 助國家還265億元債務
2017/02/04 11:38:00

國際中心／綜合報導

受全球期貨大跌以及中國對礦產需求量減少的影響，蒙古在去年陷入嚴重經濟危機，今年3月，蒙古開發銀行（Development Bank of Mongolia）發行的8.5億美元（約新台幣265億元）債券即將到期，蒙古屆時恐還不出此巨額債務，現在已有國民捐出自己的存款、黃金、珠寶，甚至馬匹，協助國家還債。

▲圖為蒙古傳統體能運動競技節日「那達慕」。（圖／美聯社／達志影像）

蒙古先天擁有豐富的礦產資源，2011年起吸引不少外國公司前往投資，帶動蒙古經濟迅速成長，但受到全球期貨價格大跌影響，中國對礦產需求量也減少，再加上蒙古政府開採礦產的政策紊亂，外資大舉逃離，導致蒙古債台高築，處於嚴重經濟危機，甚至已無法支付公務員或軍隊薪水，，蒙古貨幣圖格里克（Tugrik）也在去年大幅貶值25%。

《路透社》報導，蒙古政府正就財務緊急援助問題，和中國及國際貨幣基金組織（IMF）談判，但投資人仍擔心，談判無法及時在債券到期以前完成，屆時國家仍籌不到這筆鉅額債務。

有企業團體和議員也籌到約1億圖格里克（約4萬650美元）現金捐款，有蒙古經濟學者也捐出1億圖格里克、10匹馬和1枚金戒指，也有議員把自己3個月薪水都捐給國庫。

蒙古英文日報《UB POST》報導，蒙古每個國民都必須參加捐款計畫 ，各年齡層捐助金額不一，8歲兒童捐1000圖格里克（約0.4美元），30歲以下民眾應捐2.2萬圖格里克（約9美元），而蒙古經濟學家建議50歲人士捐20萬圖格里克（約81美元）。

link:

搵笨柒

邊個埋支那堆邊個死

細路，睇多d新聞

過去幾年個蒙古總統最反華

岩岩見完達賴，結果中國唔同蒙古買礦，蒙古礦主血本無歸

正因為得罪中國，先落得如此下場

咁咪就係埋過支那堆，好似毒品咁難抽身囉

傻鳩

公道啲，柒就認左佢

同香港旅遊業一樣

唔埋支那堆洗比佢威脅搞到

傻仔

今時今日蒙古90%經濟係採礦支撐

蒙古係內陸國，礦產除左出口中國，別無選擇

得罪中國，基本上等於斷自己米路，自作自受

可以賣比俄羅斯或者空運d礦石去日本

真「民族」
當年日本人打二戰前，全國上下有錢出錢，就喺為咗擴充海軍做軍艦，連妓女都不遺餘力

香港 ？今朝有酒今朝醉，今日有得睇j dragon，唱k，買hermas就天下太平

香港人捐得仲唔夠？

捐俾鄰國就有

況且人哋喺基於國家利益
香港？只喺偽善心作崇，見有天災人禍借來打飛機

唔爭氣笑咗唔好意思

賣比俄羅斯？

俄羅斯自己都出口礦產，洗鬼買你

空運礦石？

朋友仔你有冇腦？運埋唔夠比飛機油錢

柒都係直接忍會好d

重工業原材料都係依靠鐵路運送

大家唔好笑佢 佢有點弱智

柒左咪直接認囉
愈講顯得自己愈無知

利伸 我本身都唔識